# РНЦ ПХ
> 2019.08.08 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [Contact](contact.md)

|[![](f/c/r/rsc_ac_logo1t.webp)](f/c/r/rsc_ac_logo1.webp)|<giph@giph.su>, +7(812)647-92-77, Fax +7(812)325-66-48;<br> *Россия, 193232, Санкт‑Петербург, ул. Крыленко, 26А*<br> <http://www.giph.su> ~~ [Wiki ⎆](https://ru.wikipedia.org/wiki/Российский_научный_центр_「Прикладная_химия」) ~~ [Wiki ⎆](https://ru.wikipedia.org/wiki/ГИПХ_(Капитолово))|
|:--|:--|
|**Business**|…|
|**Mission**|…|
|**Vision**|…|
|**Values**|…|
|**[MGMT](mgmt.md)**|…|

**Федеральное государственное унитарное предприятие 「Российский научный центр „Прикладная химия「」** (**ФГУП РНЦ 「Прикладная химия」**, ранее **ГИПХ**), англ. **Russian Scientific Centre 「Applied chemistry」 (RSC AC)** — крупнейшая в России организация химического профиля. Основано в 1919 году. Нынешняя продукция:

1. химия и технология фторсодержащих соединений, основной и тонкий органический синтез, продукты неорганического синтеза, мембраны, сорбенты и катализаторы технологического и экологического назначения, особо чистые вещества, химия высоких температур и давлений, химическая газовая динамика, лазерная химия, фотохимия;
1. композиционные и полимерные материалы, изотопсодержащие дисперсные продукты;
1. химия оборонного и ракетно‑космического комплекса России, ракетное [топливо](ps.md), конверсия оборонной науки и производства, утилизация продуктов военного назначения, процессы и аппараты химической технологии, научные основы создания гибких химических производств на базе блочно‑модульного оборудования, средства контроля и автоматизации;
1. разработка технологий, проектирование химических производств, изготовление оборудования и создание опытных установок, инжиниринг;
1. информатика в химической науке и технике, маркетинг, производство наукоемкой химической продукции, подготовка высококвалифицированных научных кадров.

[Разработка компонентов ЖРТ и катализаторов их разложения ❐](f/c/r/rsc_ac_doc1.djvu) (2018.01.20)

Российский научный центр 「Прикладная химия」 ведёт своё основание с Российского института прикладной химии (РИПХ), который был создан в 1919 году на базе лаборатории и Опытного завода Военно‑химического комитета Русского физико‑химического общества.

Организаторами Российского института прикладной химии были известные учёные: академики Н.С. Курнаков, В.Н. Ипатьев, А.Е. Фаворский, А.Е. Порай‑Кошиц и другие.

В 1924 году РИПХ был переименован в Государственный институт прикладной химии (ГИПХ).

Проектное подразделение института было организовано в 1936 году, когда ГИПХу было поручено проектирование производства для получения: борной кислоты, цианистых соединений, бариевых солей, диоксида марганца, галогенов, гопкалита и других продуктов.

К 1940 году институтом созданы проекты химических комбинатов: Воскресенского, Березниковского, Соликамского, Невского, Череповецкого и Константиновского, Щелковского, Перекопского, Сакского заводов. Это позволило СССР, в предвоенное время, отказаться от импорта большого числа химических продуктов.

В 1982 году на базе ГИПХ создается научно‑производственное объединение 「Государственный институт прикладной химии」 (НПО ГИПХ).

В 1992 году Указом Президента России НПО ГИПХ преобразован в РНЦ 「Прикладная химия」 в его состав входят: Научно‑исследовательский институт, Проектный институт, Опытный завод и Пермский филиал.



## The End

end of file
